【政情】中央發炮埋DQ陰霾 泛民新西「攬炒」策略存分歧

【Now新聞台】港澳辦及中聯辦連番發聲明炮轟民主派後，民主派的選舉協調都受影響。

民主派周四舉行新界西協調會議，是五大選區的最後，亦被視為最難達成共識的一區。

過往中央發炮，被認為為民主派添子彈，但據聞會上氣氛並不樂觀，不少與會者不止擔心選舉氣氛，連能否參選也感到危機，首次會議就選舉協調並無共識。

當中最大的分歧，部分素人及新興政團認為應與中央「硬碰硬」，倡議協調文件要有白紙黑字，承諾一旦立會過半，否決財政預算案，以迫使政府回應五大訴求等。但據聞有部分傳統泛民對此極大保留，擔心選民不支持。

有民主派指，過往只有港獨自決會被DQ，但近日紅線疑似飄移，內會「拉布」，阻撓國歌法等，也被指違反議員誓言，令泛民人人自危。

面對政治形勢更為嚴峻，部分傳統民主派認為，若預告否決還未出爐的預算案，只會為對手提供彈藥，甚至成為被DQ 的藉口，他們認為參選策略要小心，日後部署宜「只做不說」，以免留有「把柄」。

但素人及新興政團不滿，有與會者亦私下指，當下政治環境瞬息萬變，DQ紅線亦有機會收緊，現時討論協調或與兩個月後的形勢不對咀，聲稱未必會出席下次會議。

有政界人士指，中央加強打壓民主派，令政治氣氛急轉直下，擔心其他已達成共識的選區都會出現暗湧。

今日割五城，明日割十城！

本身DQ就已經唔合理，而家冇可能再退。他朝佢話支持「平反六四」、「光復香港，時代革命」嘅都要DQ，咁係咪之後又唔再講？

但據聞有部分傳統泛民對此極大保留，擔心選民不支持。

咁35+黎為乜

BNO 平權聯署，多你一個多好多快簽！

努力過才不會後悔！英國係廢國都好，最緊要平權後更無顧幫班97後！

Petition 寫uk citizen 但係唔洗理，照簽就得！(你而家咪爭取緊囉吊你）

Postcode 可填E17AA

6月下議院會正式投票平權法案！佢地需要子彈！

一個人力量有限請大家幫忙廣傳！

以下為msn 新聞

香港局勢變幻莫測，不少人都會選擇續領英國BNO。但擁有BNO並不享有居英權和工作權，只是當持有人身處具BNO簽證待遇的國家地區，能夠向當地英國領事館求助。

不過英國自由民主黨議員Alistair Carmichael提出的BNO平權法案，日前成功在英國下議院獲首讀通過，意味BNO持有人的待遇將來或可能有望得到提高。

Alistair Carmichael的法案提出，給予BNO的香港持有人重新享有居英權、工作權，以及重啟BNO申請。換言之，法案一旦通過落實，回歸前出生但未曾申請BNO的港人，屆時都可以重新申請BNO。

平權法案目前已順利首讀通過，將於6月12日進行二讀審議。

即使BNO已經過期，只要持有人曾經在1997年7月1日前成功申請過BNO，現時都可以重新續領。如果父母的小朋友當初年紀太小，未有為他們申請，原來只要家長曾在BNO內「included child」一欄中，填上當時未滿16歲子女的姓名，他們亦可以擁有申請BNO的資格。